（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區95 問嘢前睇1樓Q&A

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼

唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路，無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人嘅屌問問題前請先閱讀pixel巴嘅終極懶人包：

Frog ching
人生ching
崇拜區

冇人開
小妹開
下次1001開返

LM
有無general fitness 班推介

屌上個post基到仆街

真係cls 以後唔敢同人share squat rack

新手留名

新po

以為係倒瀉消毒液，點知係尖遺大師

各位準備定HOME GYM未

準備緊㗎啦，上次都買咗嘢
今次買多少少就夠

我咩都未買

屋企無位點home gym

Long rest算啦ching

lm

想問點解做胸果陣
落去果下係feel到個重量係落係個胸到
但推上去果下好似唔太feel到係個胸出力
做完第二日有痠 但個bench 個重量真係上得好慢

仆街操野射精嚇撚到我言都唔夠膽留

尖遺真係第一次聽

我留言想睇巴打退到錢未

仲有攞1000出嚟比大家抽粉

大家幾耐轉一次prog？ 係咪只要你keep住progress到就無乜必要轉？

想用trap bar但拎唔到出嚟點算

我冇撚理條傻仔 心諗做乜撚

先操得3個月
半年至一年先諗呢個問題啦

尖遺英文係咪wet gym

佢仲要問人有無試過 痴撚線

Gym outfit 係咪多數都無門市要上網買

有無邊個牌子岩入門介紹下

有無人計蛋白質會計埋白飯

睇完peeta 條片之後一般都只計肉類/蛋白質粉/豆類
佢有條片講蛋白質既優劣質來源

Lm

蛋就係優質蛋白質來源
NPU值超高又抵食

有冇人係all day fitness 做緊
有冇人有飲pre workout？有咩好介紹

屌, 原來又中左1001

跪地求原諒

Kt??

迪卡bar又全線缺貨

做pulldown到150lb前臂好快就滾係借左力做錯動作定係咩問題，
如果冇做錯應該用呢啲道具係幫手克服難關定係繼續做練埋前臂？

係

成功封尖前完左個bp program
進步左12.5kg 65x3>77.5x3未check1rm
Btw bw65

又未去到尖遺 但係試過出pre-cum

求撚其背心唔得？

個場又細又多人機又少

封尖後再黎講

都幾慘 有大進步就封

LM

個prog要幾多個week

勁呀巴打

點解日日都話係last day，但最尾都冇封

封就遲早嘅事啫
每日都當last day咁做會落力啲

如果我要趕係封gym之前chur完squat嘅program，腳day之間最短可以唞幾耐

原本1rm係122

black friday有冇power block抵買？

咪撚燈啦 某幾間康文已經收起左時間表

係屋企會keep住做

星期四gym 撚收皮

以前係到做轉左會lu

屋企太多誘惑好難做得好
咪封gym room呀

Candito

點解?

個巴打冇上黎report退唔退到錢好擔心佢

九成九退唔到，分分鐘凶多兩凶齊頭簽夠十萬....

Teamjoined ,aroo
有個韓國牌子叫 xexymix 觀塘有鋪可以試

之前11.11買左teamjoined 同 alphalete 差唔多 上身感覺都唔差 不過正價好貴

汁？

Teamjoined 好似幾好又平
不過岩岩完左雙11優惠

唔係應該掉返轉咩
就係封gym係屋企操先要更加勤力

我意思係係屋企太多誘惑就好難勤力到

我覺得佢過撚左7日
追唔到

人就唔係好多 不過係唔洗簽合約姐

雅玲ching 召喚👋🏿
奧運waterfall有人中左
即刻封尖了

召喚退錢巴打

今真係夠哂理由封全港尖

下，唔撚係掛，我諗住陣間去wor

今日6點閂
快啲go

好，操爆佢

好彩今日返工前做左

條友幾時中的

去第間操啦

唔知
但個fb po話 19號同20號中午都有去尖

會唔會全港封？

撞曬我dayoff去gym啲時間。。

唉。。
唔去了，溫final算

Rip

之前灣仔GOJI都中左
無全港封

3weeks 一星期推4日
W1: 1rm70%6x6. 75%7x5. 80%8x4. 85%10x3
W2:+2.5kg
W3:+2.5kg
W4:check 1rm

全程有戴口罩，啲嘢用前用後消毒其實風險不大

消息指，政府會再視乎今天的確診情況來決定下一次社交距離措施有多嚴厲，由於目前跳舞群組擴散嚴重，估計政府的首步工作，是收緊室內運動社交距離措施，包括考慮停止所有室內運動

問咗counter，操野個時間同確診者冇重疊，佢夜晚都有清潔，照操算

屌你老母又停止 停你老母咩 次次輸入個案 又唔見你停關停工屌你老母

Office 爆過感染群組又唔洗全港封office

open the economy

玩撚完rest year

真係封的話唔知又執幾多間，睇返其實啱啱9月4號先重開返

165 10rm >rpe 10
105 11rm >rpe 9/9.5
180 10rm > rpe 10

呢個政府根本就無logic可言

出年見

想知Global Classic果班點
14/12過磅 15/12比賽
如果封gym比賽都唔會搞得成
但仲有3星期多少少

成功燈中
封了

出年再封

全港封？

懷疑啲源頭不明根本就係班死雞蟲
屌佢老母傻閪政府

封gym未啊屌

封你老母呀傻西

留名

斷斷續續做左半年仲係冇大力到，唔知係咪我做錯哂

封你老母塊閪先

今年玩一陣封一陣 都係無大力到

試下test其他range
可能1rm無進步
但3rm 5rm有進步

有冇東九physical／goji 師兄唔介意一齊玩下

結果呢

香港好多人仇運動仇gym
上一波又係咁，餐廳酒吧未封已經好多人叫政府封gym封運動場仲有屌人跑步
明明做運動係有助長期抗疫，只要控制好風險就得

係唔係無事？

頭先waterfall有件廢老除罩打乞癡嚇到唔操走撚咗
原本下個禮拜衝pr，宜家冇了

點解你間gym仲未逼人戴罩

唉屌佢老母西

推10組3下咁癲？

Waterfall大部份都有戴

根本係
確診左唔通同人講去過叫雞咩
咁就變左不明源頭

sbd要各有幾kg先稱得上係強壯的成年男人

你自己應付到你日常生活咪得

Squat: BWx2
Bench: BWx1.5
Deadlift: BWx2.5

利申：鳩up

但屌啲人跑步唔戴罩係make sense喎

247好多人跑步都戴口罩

戶外跑步唔洗戴口罩㗎，跑完唞順條氣回程就應該戴返

Smolov junior??

呢個係咩理論

05:00am先瞓

我唔知其他分店
九龍灣個間個個都好自覺帶口罩 用完會抺番乾淨啲野

等你退到拎$1000抽粉呀

口罩就大部分都戴，但玩完執餅抹乾淨就唔認同

之前零本地都開始多左人除口罩操
但老舞開始就全場人戴

真係好多傻西唔執餅

健身而家係香港是原罪

跑嗰陣保持到距離就唔洗戴㗎啦，美國CDC都係咁建議

响跑步機除剩底橫JM9...啲絲即刻轉身走

雖然幾個清都好型好大隻

咁open

互相檢視訓練成果姐，好似係

新手玩左差唔多一年 感覺近一個月冇咩增肌到&力量很長好慢
有計住TDEE咁食 每日都訓5-6hrs 行緊PPL 5-6days/week(收工太攰個日會skip)
成日話要做漸進式力量訓練 但現實冇力就係做唔到多個下/加重量

好很灰 玩左成年inbody先增左1.2kg 淨肌肉

告左性搔擾未

問題係d人唔帶罩時只係行山路街跑 唔係荒山野嶺/無人公園 周圍都有人呢 我跑街跑行人路都實帶罩 你唔諗自己都諗下人啦 唔戴就跑唔到既 一係你咪撚跑 一係自己死入深山跑

健身係要以10年8年計 一年都係岩岩起步姐 唔洗咁灰

我廢事同你嘈啦，我跑緊就唔戴嘅
跑之前同之後就戴返

訓咁少仲想點

我用屋企啲omron體脂磅，一年時間肌肉同脂肪升1% 跌1%，但visceral fat 減左5級，照鏡睇完全唔同晒，其實唔知佢點玩法 我淨係覺得完全信唔過

我信目測多d

好多戇尻閪老咳/打乞嚏果下就除罩

參考下

可能我個時間個個都執同抺

真呀 成街都係人 仲要唔戴口罩跑 以為自己跑得夠快啲病毒就追唔到你？

Yes

你鐘意啦
我又撞你唔到
撞到就屌柒左你

巴打覺得e個program一星期既胸會唔會太少

一星期臥推一次太少了

第二轉唔夠，玩cable加機 熱身都未夠

同埋點解 第一日玩完二頭 第二日又玩二頭

操咁多膊嘅

有冇人有飲開pre workout？
有咩好介紹

係，所以我改左第一日三頭，將原本第一日2頭轉左第2日

膊還好，因為前中後都要操

我都覺，但係如果加操就會超過一星期18組，其實超過會唔會好d

原來 pull up要夠33下先叫Elite
覺得自己好廢

你自己set左一個限定嘅組數規則一定要跟嘅話
咁輔助項應該都係圍繞住啲main lift去補訓練量🤔
要限組數應該都係減輔助項啦

準備買db同bench

C4?

Ok 唔該巴打

我今個星期deload
睇嚟會變無限deload

相呢

用中文咁撚搞笑 操5日仲要拆到咁

個種明明好努力但冇咩成果既灰心就好似追女仔失敗左咁既感覺

點會同，操肌你俾心機一定有回報只不過個回報個個唔同咁解
你攰咪飲pre/redbull monster呢啲囉

你入嚟呢個post做乜鳩

如果夜訓但訓夠8-9個鐘有冇影響？

快啲大爆升 封gym
(燈下先)

失戀想出下汗分散注意力

冇人笑 冇人天生大隻 好多人都係瘦排骨/肥仔開始

我見親都有戴

點敢影呀，一陣捉埋我去格劍咁點算⋯⋯

練左差唔多一個月，都係1星期6日ppl
體重增加左1kg，不體體脂都升左0.5%(78.6kg / 181cm)
比起一個月前係有舉得重左，
盡量都食夠TDEE-+10%左右

每日都盡量係40%碳，30%蛋白，30%脂肪
到底我係有生左肌肉，定真係肥左呢

三頭肌既長頭肌唔明顯 做咩動作最work去練到？

我屌，叫雞叫鴨果啲室內運動關我地鬼事咩

屌，咪撚封尖呀

我屌你又黎

去左幾間247 最撚有手尾KLB算係頭一二 落手做抹一次 走又抹一次
細觀塘247 成日有幾位師姐唔執手尾抹野 話之幾靚女即刻無晒FEEL

根本就無gym room爆
屌你老母死雞蟲鴨蟲關我地鳩事咩

如果靚女即刻走上去索佢啲汗

要諗下每次操係咪都操得到位
係咪食夠營養素
一開始無成果有機會係呢兩方面出左問題

屌 近排健碩返又準備封gym

呢d叫臭閪 唔係師姐

要諗下今年真係操既有幾多日
啱上完就封 點進步

終於封尖

又可以封到聖誕 啱一個月 怕聖誕倒數有人就封到出年1月
次次一封就封成2個月 點玩呀
global classic又唔洗搞啦

屌你老母又停gym room 關gym 撚事咩屌你老母臭閪
屌你老母廢老累街坊

依排有做到有啲feel先閂gym

屌呀

又迫害gym撚

又封gym

剛先上到又封過 人地屌西關gym撚乜事

到底迪卡50kg套裝要點樣搬到番屋企
狗鐵都唔知入唔入到

我用CALL4VAN

16 weeks program先run咗2.5weeks

今年連埋rest day 都唔知有冇操左半年

幾錢？
Ching帶埋架車仔？個箱會唔會好大

又封 力量又跌 屌你老母

唔記得了第一次放嗰陣就買咗 都隔咗幾耐下
冇帶車仔呀 佢個箱有轆 長條形 都幾大

屌我仲要啱啱先開始轉左去玩powerlift

Thx Ching
姐係兩手手空空去拎貨然後call車就得

迪卡d直bar係咪呢世都唔會有貨？

屌又封gym...之前仲係myprotein入咗啲粉

另外想問下其他巴打，有冇試過迪卡條belt，我知應該買SBD好啲，但好貴，想睇下其他巴打有冇review

護具只買ipf approved

如果你買裝飾品，就冇咩所謂，揀條鍾意就得

行政長官林鄭月娥指，會收緊社交距離措施，將會關閉部份處所，至要涉及室內而不戴口罩的消閑娛樂場所

會唔會冇gym 份

買條好d，有排用

無期望就無失望

有冇師兄帶我去私竇可以比場錢

可以準備減脂

巴打好慘

同我想法一樣 mini cut

知道，但一野就SBD，1800，都赤赤地，同埋求問個Size係計縮肚前定唔縮

btw唔該巴打

仲有其他牌子嘅

唔該巴打，我見ipd approved都好多牌子有，留意下先，唔該

啱啱見到絲打定紅巴講先知係睇ipf approved，而家睇緊其他牌子

Ching我都係高瘦開始 188 174磅，個時睇落都係瘦到見骨 ，的起心肝入gym 目標就係要溝死女！（老實講有邊個開始嘅動力唔係咁），做咗幾個月慢慢覺得漲漲地 好似大隻咗 到做夠一年 發覺原來幾好玩 都上上地癮 去到第二年已經唔係為咗溝女 係變咗做自己嘅興趣 直到依家已經係生命一部份 心態係會操到老個種

其實就唔使太介意人哋點諗你 個個都係肥仔或者瘦仔開始 你要有嘅心態應該係自己一年之內會大隻好多 之後條路你就自己會發掘到㗎啦 最緊要頭一年持之以恆 7日最少都4日 唔好諗住一步到位 就算比你有錢請個好教練 你一開始都只係會做到碌撚咁 無運動底 你本身就唔熟識去控制身體 全部都係要時間浸

想大隻就去做啦 解鈴還需繫鈴人 要靠你自己大膽嘗試 記住其實你有180其實都夠高 已經高過好多人 17x嗰啲就算大隻過你都要抬頭望你 你話你得一六幾一七幾就話驚姐 你米8驚閪咩 行入去都高過好多人 唔會咁容易比人壓場
真正投入gym係唔會得閒理人 我就寧願吸多啖氣諗吓下set點樣做好啲仲好啦

老實講 就算我有地方 本身唔係朋友都幾難相信你唔會爆響口唔會打卡唔會周圍講 所以師兄平時真係可以努力啲識多啲師兄 識一個識下又一個 好快識好多人

難得開始追返疫情前啲狀態

如果又再封返真係好灰

平靚正就inzer, 自己集運黎香港$1000都唔洗

唔見左對versa gripps仲有冇其他好用

最後望你既都係仔黎

「師兄好大隻wor」

去到gym邊個得閒笑你 大家各有各做

做好童年三大項先-push up crunch pull up 打好基礎 入去gym事半功倍

想買張bench，邊到有質量好？淘寶OK嗎？

質量你老母

真呀 識下識下全部都係師兄嚟 不過其實幾好 一齊交流下 但就要小心啲隱性基 唔係homo但始終都驚有誤會

瘦撚正呀，有少少成果已經睇到

見到某健身page貼中大email
即刻unfollow

易？

都叫pr完先黎封
岩岩program second week
仲諗住黎緊年頭第一次玩比賽

你操完拆餅就得

kofgym啲resistance band食水都幾深 Amazon 最平60 70蚊

搵你買係見你黃嘅 但係你賣啲支那製嘅band
咁我不如直接上淘寶買啦

「嘩，師兄你玩好重呀」

網上買可免費送貨wor

要$300

kof一早變左搵錢至上

我之前買個50kg set係免費送
不過唔知點解冇左個盒

下...寫住過30kg就要比300喎....

一見到佢地話body shaming就unfollow左

問多少少，一般唔係玩powerlifting，10mm係咪應該都夠，同埋我見快扣同插loan價值Inzer一樣，純粹係方便度同耐用度分別嗎？

sumo dl啲啞片有冇可能會壓到隻腳，擺落地嗰陣成日都好驚

今日last day 操爆個背

咪on9 除非你對鞋冼腳

與其嘈交不如交流下點樣係冇gym嘅情況操啦

10mm夠啦 買lever 方便啲

得db仲要得40kg餅
上次都係全部giant set先操到

個時買咗24kg dumbbell就嚟唔夠重推胸
而家推緊22.5加pause 4x8
或者24kg 就4x6
如果再封多幾個月應該就唔夠重
有冇師兄可以講下有冇咩方法再多啲刺激

酒吧 夜總會
未到尖

未到尖
每日當果日last day爆佢老母rep

加拉力帶

飛完再夾/夾完再飛 做個super set

放工又要行一轉迪卡儂 希望師兄未搶晒啲阻力帶

無封gym

本身瘦底 操左4個月 60kg—> 69kg
發覺身型的確脹左少少 力都有少少進步
但係手臀仲係唔粗同無線條
本身訓練係push pull leg
應唔應該抽一日淨係練膊同二三頭
點先可以練得大隻啲而唔會比人笑我個人腫左

真 尋日chest day 已經推爆左
ching加油

唔該呀不過而家好撚肥，減完先買好似穩陣啲一陣買個size啱，點知減完唔岩咪仆街

有冇巴打用過teamjoined 13mm lever belt, 好似性價比幾好

係肥就認撚左佢啦
個page 一定係成班肥婆圍爐打飛機
俾人話肥就話人body shaming

邊個PAGE

最撚肉酸係自己操fit左然後同啲肥婆講話唔一定要fit先靚要欣賞自己body

bodybuild一定係body shaming extremists
要人體脂降到個位數先可以上台
要搞返個唔計體脂嘅Mr/Ms Olympia

係
自己操得fit少少
就叫人食多啲野做下gym就ok
係咁呃人話有肉地都ok
我諗十部份女人想做占就係想俾人睇啲曲線架啦

諗起好撚出名果個躁底師公

總要有人做綠葉

想食到變癡肥再上台話佢地body shaming

想問下邊度有得做inbody
想計下成績

24/7班教練咪又係goji黎 會有唔同咩

係咪唔封gym?

有冇人想一齊買 share運費

頂住唔好封呀， 未test pr

未封住啫

係咪easy Fittness

我早排先買完個護腕仲運緊過黎
用buyandship運去美國本土都要十蚊美金

有冇詳情點代購 唔識

Yes
其他嘢唔評太多 百貨應百客
但佢講body shaming真係好鳩

一定大把妹豬送錢佢洗
食正條水同啲人既心態

肥婆錢最易呃🤑🤑🤑

佢自己都係新手嚟
諗起讀緊大學果時幫人補習
睇教科書快過個學生就可以補

我用buyandship就係申請個AC,跟住佢就會比個美國地址你,咁你係外國網買野就用佢比你個地址填咁樣
詳情你可以上buyandship網睇,佢地有教學,易明

佢Black friday 有冇折

佢自己個squat都好柒

本身個page都正正常常
跟住搵左班肥婆投稿之後都算
今日搵埋email黎真係頂唔撚順

佢自己都係新手嚟
好似係正職俾人炒左之後先認真做gym

我記得上年分黃藍之後佢先彈起
今年已經開班

啲 師兄 rep rep都大叫係想點
10rep就嗌10下
如果唔嗌舉唔到會唔會考慮降少少重呢
嘈到頭好痛

搵佢教易入口咁多
啲新手邊識搵啲真係有料既教
一係就嫌人太大隻

所以話百貨應百客

操腳果時我會叫

佢話佢咁樣squat係因為想練pat 證明條友真係唔識

我會最後一兩下叫 不過唔大聲

Yap buddy
Light weight baby
Wooooo

通常係leg press機會叫 但唔係第一二組

證明佢真係仔細練好一個動作
唔準你咁話佢

其實pull up有朋友幫的話由0到做到一下其實唔難
我都係咁練出黎

正常係教識個學生減一次，點樣循序漸進，個學生減完之後決定keep唔keep住呢個體脂，又或者幾時再修乾，呢個先係正常套路
佢老味日日係到叫人love urself成班係到圍爐打飛機

見過一隻小拳石每一下都叫 推bench推得一餅 12下 叫足12下 仲要係呻吟個隻 聽到想打鳩佢

無肥婆點顯得佢地fit

我係健康肥

都係…之前返工個排搬托得多已經明顯feel到漲小小
我睇下資料先

掉個EMG圖比佢

無朋友幫既話用拉力帶由0做到一下都唔難
無拉力帶幫既話用有櫈幫上慢落由0做到一下都唔難

教男定女先

唔嗌既話又點引人注意？就好似無論用邊一個重量。到最尾果下一定鬆手大大力放攪到呯呯聲一樣

佢自己

跳上去negative, 一兩個月點都有一下掛，除非你好x 重要減埋bodyweight

有冇見過兩隻小拳石輪流做lat pulldown輪流嗌，嗌到你個腦就係一直「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊」
我有見過，真係有

Sorry for 洗板

D bodybuild撚見到應該呆撚左個show肚腩challenge

好似連break parallel都做唔到

早幾年好似有一排啲人鐘意玩拍一拍個肚腩變腹肌

你話好似我要做蝴蝶減肥前阿強咁
自己操122kg一年去減脂到1下pull up就差唔多

Pull up做到一下其實係咪代表lat pull down都做到bodyweight?

笑死係咪講緊大飛個學生

師兄係圖書館操野？叫下又唔比？

正常係 不過lat pull down掂埋心口會難d

Size係range嚟 同有得拆嚟較

佢係班女show自己肚腩 話咁樣係正常

做到 因為lat pull down有得借力

不過做到lat pull down未必=做到pull up

但你lat pulldown做8-12下

係就係大叫個個

你大隻你大聲你話事啦

但係咁岩係兩個range中間，比較尷尬，Small同M

想問下之前 有食ZMA個幾個師兄
係咪都係加佢個serving食?
因為我見ON ZMA amount per serving 係 daily value個幾倍
咁多會唔會唔係咁好

洗唔洗咁搏
聽日rest day
唔知星期四仲有冇得操

有得操好操 今日唔知聽日事

瑜伽班

依排cut緊 操到冇乜動力

唔係玩powerlifting 唔好買皮帶，又重又大舊，攞多幾少去gym都唔想攞啦

求其買條schiek啦

如果你做gym淨係追重量咪無限bulk上去囉
(唔驚心血管有事嘅話)
好似Eddie Hall咁冇人會笑佢肥
但如果你一開頭係想改善體態
但未真係努力過去控制飲食
就妥協話要接受自己嘅體態
咁嘅心態唔要得

同你情況差唔多
先前行PPL 膊放係Leg day做 對手都係唔大無線條
轉左胸+三頭/背+二頭/膊+三頭/腳+二頭
有明顯改善

我諗佢女人上肢弱啲難啲上到？

I call bs, 之前睇buzzfeed 有兩條女無操開都係一個月0 to 1, 用grease the groove 既方法，得閒無事行過房門做一下negative, 去夜尿又做一下咁，好快突破。

咁一星期操得一次胸

出咗名 緊係用個名嚟搵返兩餐 個個都當佢地神咁拜 「呀咩咩kof 係咁講架啵」

比起上個post嘅尖遺師兄
淨係叫已經好好

全部都係執人口水尾，抄jeff nipple, athlean x,引埋啲濕9paper以為好pro咁

成班都串過馬撚

bulking一定腫
睇開啲 一cut就靚仔返

無辦法係要有取捨
已經放棄左每個星期要操幾多次ge 執著

書都無乜點讀過 唔好引咩paper啦
抄雙jeff果啲片咪算 起碼雙jeff真係識嘢

真 寧願佢靜係做翻譯

想問下有冇屯門區健身室推介(最好近兆康)
我感覺康文署差唔多要封

我鍾意佢早期啲配音片
配cbum學埋佢癡脷筋好好笑
實況操都ok 可以識下啲香港嘅健美撚
但太過學術性果啲好老實講拍得好一般

冇事喎竟然

尖唔洗封？

未啫，遲早嘅事

遲啲可能要掃QR code，表列處所星期四前要申請，入面有包健身中心

要睇埋呢個禮拜五先 佢隨時公佈好仆街
班官唔做運動唔理你哋班gym友點㗎

快啲用你無敵嘅東方仗助諗諗辦法啦
最近先打算調高個訓練強度
唔想又street workout呀

最搞笑係果隻burger以為自己好操得

仲開班教人

其他教練都算啦，burger 身型又冇力量又冇，真係呃傻仔

上burger 堂真係當追星yy lam咁

孖鳩

珍 遲d一定封

樣都唔撚知

4月尾開始操到宜家
進步都好快

但係膊唔知點解都係無feel
成個身漲哂但係無膊頭有啲奇怪
唔想變大眼仔

上網見啲研究話影響唔大，但係我諗都唔係咁好
如果有得揀嘅話試吓早啲瞓啦ching

佢早期d翻譯片係幾有趣
依家d片真係唔想睇
d咩健身室遇仆街教練，健身古惑仔 屌 健身版微辣咁款

Agger
間中會睇直播
但片就無乜睇了

康文封既話私人唔係一齊封？

阿豬阿狗都可以教人做gym

搵佢真係死得

師兄每次做幾耐？
我每日操一個位 都操成個幾兩個鐘
已經冇晒時間操第二個位
諗緊要打散啲嚟做 定keep住而家咁 每次一個位咁練

都係個半至兩小時
大肌肉做緊20set左右 細就9-10set
我一個位操唔到咁耐 CNS會recover唔切

但你話無線條 係體脂令到無線條 定係二三頭肌肉量唔夠所以無線條

聽講佢地都係goji辭職去搞kof
不過d野正確既，好過easy Fittness 同gym beginner

咁又唔洗個個都世界冠軍先教得既

佢cbum黐脷筋條片真係笑到仆街

要有隨時封既心理準備
我買左bench,而家搵緊裝餅個種啞鈴

高官要做gym唔封了

Gym beginner 都唔得？
等緊佢個barbell group training開班

同問，以前跟過佢上堂
教得幾有心
好似成個barkids 都散咗？

Cbum癡脷筋同steve cook跑山果條係最好睇

健身室封左未？
政府要關閉不戴口罩室內場所
健身室算唔算

schiek個Size啱啱好唔卡住個range

買定先，最興突然之間封

搵一日發力點

如果個set嘅最後幾下大叫好正常，但係一入gym開始做就鳩叫個啲真係on9

好過goji而家d pt好多 班契弟仲教緊deadlift要夾scap 跟佢地操腰都斷

無錯夾背夾背夾背夾背 zero tension

同問依家康文署淨係敢買時飛

Agger，邊操邊聽佢地鳩嗌好辛苦

不過我覺得啲人圍住傾偈仲煩我只係想安安靜靜咁操野

Lee priest 操野我諗係上過mr.o 入面最靜嘅一個

我係肌肉量唔夠
之前二三頭做得太雜亂無章+動作感受度不足

二三頭都應該算容易isolate
係咪格硬做得太重借咗力
可以參考下

增肌撚, 你地食乜做加餐?
正餐食唔落太多

如果玩powerlifting 做sqaut好難唔butt wink 但又要落得夠低 唔知會唔會好傷

堅果類

杏仁定南瓜籽好

雞胸，蝦，牛扒，菜

加餐有冇得輕盈少少

關健力咩事 冇人叫你用個唔岩自己既form squat

問大家一個問題
大家搖完啲粉 正常應該會好多泡同埋好多空氣搖左落杯奶度
有無人會好似我咁等佢啲泡散左先飲
自己測試過 等一陣先飲飲完會無咁飽

麥皮 nut 奶粉 咁就一餐

ps. 我係Facebook Hongkong lifting memes admin , 遲啲見到唔出奇。

蝦菜好易搞姐
一鳩烚熟哂佢就得

我有時會

呢排咁飲 都真係有少少分別

有追健身po先知咩事
貼出公海啲人會唔知做乜鳩

做開深蹲都明

今日沖完擺左陣先飲
好似真係有咁飽

打錯

我有做開 但無呢個問題
之前frog Ching都話佢做squat做腳做完會扯哂旗

冇料到是否虧

完全唔覺+1
懷疑呢班人係前列腺生長位置影響

我係做完深蹲之後個日有衝勁

但健力form唔係要過90度咩？自己做個陣好似feel到butt wink

希望各位手足指教下

依個真呀 其實好多channel做翻譯都好成功搵好多錢
就算講引paper 最少都做到台灣Seb咁 引完會講好撚多 唔係一句話依份paper係咁寫 就完

有冇link

每個人既stance同hinging pattern都唔一樣 唔會個個都係textbook咁squat 你可能係technique問題搞到有buttwink 試下搵人執一執form

無呀 其實我好少睇依啲知識型片 直接睇多啲pro點操仲好 你自己search下 佢都唔係好多都會引paper 佢之前同個鬼佬 Dr唔知咩 webcam交流 用返個鬼佬自己份paper嚟講 幾有趣 成件事幾有說服力 不過其實我都幾bro 無話幾信依d research，我覺得依家太多人太注重科學健身 諗得太多 A又話操完唔好食fat, B就話操完係應該食fat，依個動作應該點做先recruit到最多muscles，imo都幾無謂 諗咁多成日想搵shortcut 不如正正經經踏實浸返幾年 摸熟下先諗到咁深層次

大家有冇試過做尖見到啲撚樣做到砰砰聲？
啱啱有條友喺我對面砰砰砰
成間gym room 望撚住

咩動作嘭嘭聲先 我硬拉有時都會

單車機嘭

單車機點樣嘭？？？？

唔係過90度係要break parallel

腳掌應該向外有少少角度，實際幾多要自己實驗，落去時膝頭應該跟住腳趾指住嘅方向伸出去，咁樣中間有多啲位俾個身落

場地單車手抽車

屌女果時有料咪得
操腳果時有料有乜用

拉背機（打橫拉）

早晚燕麥

我覺得無泡好飲d

有power有爆發力

Real

好似明咩事了，下次操腳實驗下先，thx

唔記得邊位Ching share
燕麥+whey+水/奶 擺雪櫃浸過夜
真心健康又好味

我都係咁 朝早食好凍好易入口
早一晚整好放入雪櫃
食之前再加少少蜂蜜

有時feel唔到就自己拍片睇返

簡直係窮撚健康恩物

有冇人買咗nutro one 個隻快速調節啞鈴？
買52.5lbs定90lbs個款？

撞黎撞去

我驚用用下會鬆鐵餅

點解要浸過夜

等啲燕麥吸水變軟

有冇咩牌子推薦

想問下我深蹲玩到180lb x8-9下
咁我見有啲人用啞鈴練都係60-80磅去練

咁其實用啞鈴呢個重量夠唔夠刺激到啲肌肉

因為gym房個rack成日比人霸左
搞到唔知練咩

伸手黨 屌你

如果你單純為hypertrophy嘅話冇話一定要squat嘅

我之前咪講過buttwink係關有冇打開hip事而唔係啲筋事囉
屌你又唔係3 40歲條hamstrung 撚會緊到buttwink
嗰陣負皮我嗰啲 翻去學下squat form先啦

我邊隻字有講關hamstring事?定原來hamstring鬆緊係technique黎

唔係話你啊 上個po

搖車就搖車啦
抽車真係好難聽

想睇你個form

想交流一下，操完點知啲肌肉痛係正常發炎定唔尋常嘅發炎？操完個背痛，都唔知會唔會入面勞損緊，可能有左右imbalance，我右背厚過左背，我驚我啲力由右背食晒，撈損緊個右背

唔該巴打
先前係自己先前on9未練好二頭就分長短頭做
而加好好多了

係咪我溝得唔好定點
試咗mars嘅士多啤梨、咖啡同最多人飲嘅芋頭鮮奶
一係有啲甜，一係就有啲麥精味咁
係咪買返冇味仲好，唔想再中伏

買左成箱綠茶，好難飲

Squat 101

潛咗水好耐lmlm

邊度有靚shaker買
或者blender bottle都得

傷咗嗰種痛應該係唔正常咁一郁就刺痛
sharp pain同伴隨住mobility issue
例如扯傷膊會external rotate唔到 沖涼舉唔到過頭
撕裂嗰種痛應該係純粹酸姐
Sore又好Doms又好 stretch下foam roll會relieve到少少
例如膊做到撕裂repair緊好酸 你沖涼都會舉到過頭
所以做完記得拉筋去睇下痛得尋唔尋常
完 利申唔專業

左右背一邊勁啲都唔會特別食哂同一邊嘅
不過最好做多啲isolation就會平衡翻

有無ching飲開My Protein，想問下入面個匙羹一羹有幾多G

巴打買個電子磅仔啦 以後都方便好多

我隻my protein羹入面有刻度，一個平scoop有70g

點解啲人會話好飲

My protein 第一次買野會送
依家好似冇左

口味嘅嘢無得講
利申偏食撚

除左MP仲有冇咩平WHEY介紹
隔離whey post長期無人

有冇興趣交換幾包試？
我有咖啡同烏龍奶茶味
mars 嘅茶味好飲d
試過台式奶茶都ok

有無巴打除鞋操腳？ 驚唔驚生疣？

我
對腳生癬

On?
我唯一一隻飲完唔會反感

本身Mars就係垃圾 quality垃圾 佢用嘅料垃圾 價錢都唔合理 比哂sponsor 仲有Issac自己都唔會飲

有興趣奶茶多啲

佢貴係真嘅

去到MP個價咁平嘅粉好少
貴一啲可試all max
大約350五磅
不過味道同MP好似
都係重假甜

咁有無好介紹 想要獨立包裝果啲

我磅過30G左右

ON邊到買平

呢到好多mars打手

ISSAC自己無飲?

MP CLEAR WHEY

點搞？塗藥水？

爬po見到有人講燕麥
想問係咪一般即食燕麥片都ok
我食家早餐係燕麥撈花生粉 or 4塊白麵包搽花生醬＋豆漿

尖遺

即食好難食，成pat嘔吐物咁

買原片啦

我果個都係70 但上網睇好似唔係gram黎 係70cc？ cc又係咩黎 未必岩我都唔肯定

我飲緊gainer 入面寫3.5 spoon

我都覺....所以通常食白麵包多
以為原片同即食差唔多，如果賣相味道好d咁我試下轉先

原片先整到overnight oats

或者加奶叮3分鐘

唔靚

要煮嗰種燕麥定即食嗰種？

同求
BC SHOP $420算平嗎？

以前買370
好似1年前
1年加$50好貴

香港腳搽藥膏
我操得好輕咋

但係第二到有冇平啲，冇都係硬堀。

bc藍店

真係辛苦巴打硬食藍店

因為咁所以我問除左MP仲有冇D有平

有無師兄飲過biox既gainer ？效果如何？

個個係ml唔該gram
一個平scoop大約30g

Deadlift同squat都除 接觸面會好d

try iherbs? black friday soon

Iherb d promotion次次都冇on份

有88折wo

但真心驚瀨嘢

我都諗緊買squat鞋

埋單佢會話唔包

更衣室驚啲 gym入面日日有人抹 同埋甚少有人赤腳操嘢 都唔算太驚

247勁多人除鞋操，操完無人抹地板㗎⋯⋯

真菌好似無咁易抹得走

所以情願買對瀨茄訓練鞋操腳，廢事手尾長

整overnight oats, 用原片係咪就咁溝杯沖好既whey 落去，然後浸過夜？洗唔洗再叮/煮架？

我呢家朝早就咁用whey 溝即食既，真係成pat 嘔肚物

呢排着lane eight做squat deadlift
都可以接受

白飯魚

就咁擺雪櫃浸過夜就得，想熱食可以叮但如果落左乳酪就唔好叮啦

MP research過 性價比最高

有冇師兄試過操胸用錯力傷咗膊準備睇physio 但想知有冇師兄可以分享下點養傷

性價比嚟講MYP係無得輸
平到有啲過份

抖

求share

有無人用過SBD 出既護腕 同護肘。想買

Iherb 等bf

師兄傷過？使唔使抖返成個月？

無大傷過
但受傷最好處理方法就係治療同休息
治療搵專業人士幫你
養傷就係抖

買對鞋都無錢咁慘

你應該問有冇人未用過
Btw我個護肘已經唔岩size，又無左5舊水

諗起之前係 go24 有條友 leg curl 同 leg extension superset 狂叫 , 每次落返地行都要好造作咁扶野行

佢做完用UV燈照下有冇尖遺

相信佢一個敬業嘅演員

我自己覺得唔關事
我78kg 做到10下pull up 慢慢做果隻
但lat pull down過60kg就已經開始有d死拉爛拉

bxxxx xx?

xryan au?

下 我唔識佢嫁
原來咁多人識 , 我係咪會得罪人

已cap圖比佢睇

有冇戴眼鏡有個清都好鍾意鳩叫

轉頭試下整

pull up可以全身借力，但係lat pulldown最多上半身借力

成日見到啲師兄做deadlift時條腰唔直我就覺得自己條後腰都隱隱作痛緊

我尋日見個靚女應該試緊堂，個pt 係新黎的，做RDL 果陣個下背完全曲晒個pt冇理佢，完全無教佢要點發力果啲，唔知最後有冇簽到單了

去銀城買啦
Bc 唔好

你死撚梗

以後唔洗做尖了你

好pro

你地操深蹲時，會選擇parallel squat 定 fully squat

Mainlift break parallel
Accessories full squat

同一個訓練日，兩種深蹲都操曬？

每星期一日mainlift heavy squat 一日accessory light squat variation

Low bar parallel
Front squat ass to grass

明白 thanks!

本身一開頭接觸深蹲，都係用Low bar, 每次做完都下背都好緊。後來直接重新練翻high bar， 到而家未敢試翻low bar

如果一開始接觸深蹲用high bar先再玩Low bar 會爽D

下背會緊9成因為你姿勢錯

平scoop都有30g？

買開冇留意，對唔字。

銀城烤乜全

多謝師兄。
十磅裝大家會倒返落舊桶定就咁用？

我認同，我估應該係我腿弱，所以變good morning 加 squat咁上。

唔著襪？

430左右，但好過俾藍店食

Smolov junior

日日飲，好快飲哂

倒黎倒去仲煩

明白，我知錯喇。

有著 但其實唔係100%防到

個埸冇俾消毒噴霧？

好著 我見好多人著

有定期清潔既 不過估係肺炎先比較勤力

前後腳做，個rack好似🐥咁忙...

上手有就

封尖房大家有冇其他好地方做

我做開果到有放幾枝滴露俾人消毒

我冇桶

Full scoop

我買Nike咋⋯⋯

我一般係咪都ATG high bar 低返小小喺底再pause

1RM test break parallel 就計數，但會慢慢做到ATG

純個人喜好

係唔係Core bracing唔岩 個腹open scissors咁squat？

個人經驗有可能係quad 差小小/背脊向後彎得過份左/落果下個hip向後坐得多左

屋企

kof有hoodie訂呀，大家快啲去支持下

有冇人試過識gym入面既陌生師兄？有個一年前後分別好大又但係唔算bulk想偷吓師

Ching係呢到講呢d係會比人笑嫁...等你練完一排就會知大隻唔係練兩野就得

一年前後分別好大但又唔bulk咁勁，

勇敢啲踏出第一步

利申咁多年只係喺gym識過兩個fd咁大把

呢個好似peak week program 黎
我都run緊

太耐無見果條友 , 佢好似有成米 8 高

有禮貌咁問吓佢啲飲食、動作，相信好多師兄都唔會肯答

師兄記住run完smolov junior要透吓
因為smolov junior 個 volume 同intensity好高
要搵其他program隔吓
如果唔係好易overtrain

就算真係有，呢個都係佢嘅選擇，冇必要用另外一種眼光睇佢，有時候呢啲師兄可能識嘅嘢更加多，都更好人，你都可以試吓佢同佢偷師

咩時段？想見識下，講到咁誇

一年前瘦到成條柴咁,宜家大胸到乜咁,隻手臂同個身唔啱比例好撚粗,long head short head 二三頭線條有曬勁jealous

咁佢應該係新手福利期勁自律咁操同飲食，如果你係啱啱開始操冇耐，俾啲心機你都得

tren hard eat clen

真

香港D門市有得買?
可能我發雞盲冇見過

我都係响旺角戲院隔離買，都有不過無留意齊唔齊碼

係無人spot既情況點克股自己做bench press 做極都用唔盡100%力 用盡又驚收皮

有班女响重訓區附近玩就成班响度鳩叫，叫春咩

無人spot唔好啦
真係會收皮

搵訓練鞋唔見有lifting shoe

間gym有其他人都唔使收皮嘅
柒啲啫 嗌救命叫其他師兄幫手

次次自己操波都好sad

我都係自己一個練
Bench press唔敢做pause
驚pause咗上唔返

SET 定防護bar 保平安, 一個人都pasue到既 或者轉雅鈐

我有著襪架

無safety bar

我個度張bench太矮
一set safety bar 就落唔到最低
所以我而家都係用雅鈴練pause

用smith算啦

香港難natural 呢, 骨架基因, 飲食又貴, 好多keep 到都要至少三年啦, 睇到好多魔法佬停一陣之後同師兄差唔多size

其實有冇絲分享吓點睇人9叫？

聽過，尷死mous
想叫佢收皮

咁如果stretching 緊 9叫 算唔算ok？

Stretching 點解要叫#haha#一
聽到任何9叫都唔想過去練，喘下或者用力位果時發出聲音係正常ge，不過都唔駛9叫lor

巴打有無聽到扯？

有無人見過迪卡個三支直bar 有貨？唔想買w bar

明既,雖然我做hip adduction machine 枝pin落到80幾都會忍唔住9叫幾吓, 嘈親人sorry

搬bench入架做

其實上落會叫出聲好正常...
唔好係到歡呼咪得

發情求偶時啲叫聲同性聽到係會覺得特別難聽

咁 b____a_ 又做多既, 利申今日先聽完

識人自稱係P記浴室奶左HPV

True ar, 最緊要唔係引人遐--想--ge 叫聲

Safety rack

Pause咪做輕d
唔係好get點解唔敢做

Yep buddy
Light weight baby
Wooooooooooo~

有冇人識陳靖 佢個膊頭大得咁跨張嘅

師兄們想問做推胸成日左邊上斜方肌震得好勁
應該點樣減少上斜方肌參與度
已經有意識地沉肩

想問下咁多位有無試過胸骨痛？
Gym room停之前日日操，個陣間唔中痛就無乜理
但近排係屋企想做下掌上壓都做唔到，有時咳同打乞嗤都痛，想問下有無咩解決方法

無

唔好咁懶啦 買個一層層個啲去裝 好方便

Brixx Au? 😬

想問下咁多位師兄
之前聽過
如果有恆常訓練 唔會出現延遲性肌肉酸痛
但我開返gym到而家都有恆常訓練 每星期五日
都會出現肌肉酸痛 係點解呢
我每星期會progressive overload
但我上個月同今個月嘅volume係一樣
動作都一樣
係唔係代表套訓練對我黎講intensity 都係太高
定純粹代表我離心做得好慢 有肌肉撕裂
呢個情況係好定唔好

唔洗利潤呀？唔洗揾食呀？

我聽到係想即刻扯，不過未做完唔走得姐

身為男人都覺核突，好厹囉

佢優勢嚟

注意返個手肘？

個到無safety rack

唔敢上1RM

我由一年前好撚肥到而家瘦左成個碼
但你話爆肌的確好勁

早幾日見到個男人9叫
佢做緊leg press左右各一餅(45+45)
我 :
睇得出佢係真心吃力，兩餅.......

睇撚死佢係d大陸廠製
呢d爛鳩hoodie完全無設計可言
加個logo就賣你300 on9

其實真係幾核突 好似人型廣告版咁
不過當支持佢地買件都冇話唔得既

我唔覺有人會買 好撚柒

好多傻西瓜

其實外國gym 都會出自己品牌既衫既好似barbell commission咁
但佢個logo真係唔型 著唔落

都係 有個口係到唔知想點咁
Golds gym個d就好撚型

之前係24/7 見過有D MK著佢D TEE
唔知點解有D 7

好堅喎有陳同佳代言

件衫係咪有一百磅負重？咁抵喎
著黎做引體

可能着住可以增加你嘅肌肉合成速度

懶 飲獨立包裝算

咁撚柒邊個會著

圖中三人會

而家GYM房係咪仲有開，但只可以4個人？

唉個手腕痛咗差唔多3個月 下星期要去照MRI

但佢哋黑白色件T係幾好睇
有諗過買 不過有啲貴就冇買到

操左兩年都仲係唔明要食多啲野嘅話
個問題應該係你本人冇去學習多啲健身知識
唔關你個fd事

Pt同fd最大分別係pt有收你錢做到野係應份
登你個fd慘做左半年義工

想問下呢到有冇ching有行碳循環？

你個fd做義工帶你操仲要俾你瀨
陰鳩功

個 frd 一早叫左你食多 d

準備比人話: 人地唔使賺呀? 支持下本地Channel唔得呀?
但事實佢地好多野都係只係淘實貨
然後賣貴勁多

佢個Logo其實好柒.......
做Youtube channel 就冇乜野,

On9果個係你本人 唔關新唔新手事
你自己見有人帶就唔認真看待訓練啫
就算有專業教練帶你 你自己唔去認真學剩係等人spoon feed 教練堂完左咪一樣
呢度大把Ching係自己新手自學到玩健美健力比賽啦 你個問題係唔知自己問題喺邊度

會有人話 你覺得唔值咪唔好買囉 駛唔駛踩呀

你個fd叫你拎重d, 食多d, 唔好局限4x12,
除咗話背個part好feel咗外, 其他同你fd講有咩分別
我本身唔反對新手有閒錢請好既PT冇壞,
但你既Case只係比咗錢自己上心d操

無個保母帶住練
教練堂完哂又打回原形

操左5年。。。由新手到依加冇跟過pt
第二年有fd帶 其餘自己做
所以pt非必要

新手想請問下
部機係10磅10磅咁上
加10磅又太重，做到姿勢走晒+做得5,6下

減10磅又太輕，無乜感覺，做到接近廿下先開始酸、力竭

咁應該點好？ 減10磅做到力竭為止當一組？

師兄 我就太on9 要課金比人湊過先識自立

係 同中學生補習一樣課左金會更加聽教聽話
完左差唔多半年 都有keep住進步
個pt 一開始都有話上完堂應該要入腦 上堂唔係陪操 長遠都係要靠自己操

無跟過PT 之前康文操好好彩識左幾個師兄一齊操
轉大場都有師兄提點
同埋自己上youtube睇片多

其實香港有無Reebok nano x現貨試？

抵玩？

做慢d 4010 4秒落1秒上 唔使做好重都酸爆

dumbbell bicep curl好難progress , 一跳就跳5lb, 想問下操左幾年啲師兄平時curl幾重既db?

朝早247練見到有個男仔好瘦不過用完個架跟重量執返好哂啲人地亂放既餅
小妹好想幫你含

Leg curl做到小腿抽筋係邊度出錯

香港差唔多價錢
而且用皮好啲

做 hip thrust 成日比 d 女望住
到底係覺得我霸住部機定係覺得我男人都練 pat pat

睇你點樣坐係到/點樣企係到做/單手or雙手 借唔借少少力去食離心個下stretch

自己隻廢手得16.5” 大約用20lbs-35lbs 已經用咗依個重量成年 但係慢慢進步緊 所以我唔明新手/對手好幼嘅師兄點解唔擺得個ego係門口 攞輕少少去做呢？攞到20 25但係做到碌柒咁 啲力都唔知chok哂去邊 新手做得好 10-15磅都夠做撚死你啦

屌

似係霸住部機多d

啲MK大唔大隻先

佢而家未大隻
但已經有強大嘅心

想比你屌，腰力一定好勁

等於第一日踢波 就話唔想踢世界盃

一日應該練幾耐射波好
唔想練到太勁打NBA
驚好似Klay Thomson 咁斷ACL

新手留名

年年考第尾 想考入港大咁 唔係要拔尖/讀醫/讀Global Business果D咁叻仔 咁應該點做
有諗過開始唔抄功課努力少少做返功課 起碼唔洗留班先 定係唔應該咁？
利申完全無經驗

點解男嘅唔做得

斷斷續續玩左一年左右 力量同體重有明顯上升 但身型無咩分別 咁算唔算有成效

想問做側飛鳥果陣洗唔洗肩胛後收？
睇大H話要
蓋伊又話唔洗

Leg curl係主要用小腿發力架咩
一係你教太長令你用哂小腿發力
利申新手

可能咁上下大隻就開始唔收餅
好似Go24個藥佬咁
廿塊餅+膝帶+短過saftety嘅rom 做完就走

骨架問題

新手操腳真係好爽
做完成身汗 啲動作用機既話肌肉用到又中

咩野教太長

唔收
收左會isolate多啲個膊 但肩關節會壓力大左 好似係

即係點 骨架應該天生算大

佢有兩個位教個角度 你係唔係教到好後
屌中文差唔好意思

放鬆個Ankle 或者ankle extension

我已經教到最緊

Google左話要flex ankle咁做
有無人試過

唔ankle flex個calf muscle會用少啲

你過程中做咗Plantar flexion, 可能做太重唔覺意借咗力,
做輕d, 控制唔到Ankle既就腳企尖Keep住向上,
然後去到最底hold半秒先慢慢放,
咁成個動作會有效好多

係咪做得太重借左力？ 做輕啲會唔會好啲

似 要放低ego

做機好難會有ego做輕我都覺得用咗小腿力isolate唔到

想問Myprotein creatine powder邊隻味好飲？

睇你本身熟唔熟Shoulder Abduction呢個動作,
你可以isolate到, 唔會令Scapula upward rotation太多既,
咁收唔收分別都唔大,
如果唔得既, 咁做Scapula downward rotation易feel d,
另外如果你Grip係做Internal rotation 做Scapula downward rotation會安全d

我諗我就係無控制個ankle position 攪到咁，下次試試先

想問飲大豆protient粉係咪唔好

可能股2 mind muscle connect未夠
同埋試下拉鬆下小腿d肌肉

無味 tropical好難飲

你哋有冇邊部份肌肉發炎得比較耐？係咪唔適宜操住？

慢慢黎啦 腳呢D唔洗操到射精既

大家練chest嘅時候延遲性痛喺邊忽痛
前日練完而家個上胸好痛

all max 草莓

不過myp最易爆瘡
飲左幾個月myp 胸背都生瘡

Tropical 個人覺得可以接受，係有少少甜扣分

海港城間reebok有

唔好，除非你已經出咗家做和尚

我皮膚好 未試過飲粉飲到有皮膚問題

ON Double rich chocolate世界第一

我都係，爆唔爆真係睇個人

如果痛到郁吓都痛，咁就唞唞先，肌肉呢家野就好似溝女咁，要俾啲時間

16.5 flex左未？
不過flex唔flex 師兄都幾大隻

師兄你leg curl 應該做番plantar flexion
你ankle dorsiflexion 嘅話會借左calves 嘅gastrocnemius 力
因為gastrocnemius 係會幫助knee flexion
你plantar flexion會縮短gastrocnemius 嘅muscle length
令到hamstring 唔會借左calves嘅力
從而去isolate hamstring
但你預左要較輕同埋要一段適應時間

creatine一scoop倒入口飲埋水就算

Flex咗 一拍埋去比賽級師兄到 屌 我好似無撚操過野咁 灰灰地

點解好似冇人會溝protein飲

師兄16.5 仲話廢
人比人比死人

伸手黨

屌。。。細你0.5
人比人比死人
人地aim比賽 我又唔係aim比賽

我覺得唔揀朱古力就得

新手想減肥 172 96kg 想問下大家推唔推薦搵pt train?定自己操算？

Tropical唔錯

淨係scapular depress only
你rear fly都唔會夾鳩住個背啦
點會夾住飛架 好心就唔好睇d落藥狗

如果純為減肥自己操啦

如果經濟許可搵pt一定好啲 btw唔太建議搵gymroom果啲

夾住背飛限制咗好多角度，同埋感覺會好kick，但係最緊要都係自己嘅感覺

姐係搵私教？有咩途徑搵？ 不過聽朋友搵親嘅都好貴

之前有跟過打拳班 一個星期3堂 冇減食 由106去到96之後停左 係咪要雙管齊下先突破到呢個樽頸位？

你試下Google fat loss pyramid

搵比較好啲嘅通常都會貴啲，不過如果你單純係減脂，其實都唔一定要搵，前提係你自己飲食要自律

如果減到去樽頸位好耐可以試吓比自己一個cheat meal，放鬆吓自己

Ching 呢張圖正好啱比新手朋友睇

依家嘗試緊轉變飲食 但又要就住屋企人 好麻煩

師兄你調轉哂
dorsiflexion先係減少gastrocnemius參與
Contract gluteus同ankle dorsiflexion就解決到問題架啦
如果都有借力就碌完拉完 去玩fitball leg curl再玩番lying leg curl
10分鐘都搞得掂啦

有冇人次次舉野都飲pre workout? 有冇影響

我平時係等屋企人煮完，先再洗鑊自己煮自己嗰啲，或者早過佢哋煮嚟食
佢有佢哋食我有我食

唔係應該dorsiflexion先係拉長個calves令佢唔參與leg curl?

我之前見過話唔同body type 個餐單同減嘅方法會唔同 想問下點樣知道自己係咩body type?

唔好次次都飲，好容易飲到冇feel

間中真係好攰先飲，如果唔係要越飲越多先有feel

你講緊呢啲？

好似係

我自己覺得純減肥黎講PT唔係必要
除非你想增肌減脂
所有減肥方法都離唔開熱量赤字呢樣野
利申 唔係專業

其實咩body type都好，要減脂主要都係熱量赤字同protein 要食夠

其實係，不過新手有pt可以學下啲動作，費事自己整親

我一開始都係自己瘋狂上網睇片學

好 我再努力控制下飲食 唔該曬各位巴打

加油

原來係咁，我見佢幾好飲仲次次都飲

千祈唔好，好容易有耐受性，到時想唔飲到啦
如果真係想gym時飲啲有味嘅嘢飲可以買Bcaa沖黎飲

不過千祈唔好買bpi 嘅 fruit punch 味Bcaa 伏到傻閪，咳藥水咁嘅味

*想唔飲都難*

試下MYP unflavoured啦
隻苦味勁到溝苦朱古力whey都會飲到苦

想問下大家會唔會練到有血痕

我隻手臂已經有血痕2~3個月， 上網睇話肌肉變大就會有

但我都gym 左兩三年 以前d 肉生得快都冇呢個現象， 唔係太信呢個講法， 想問下大家

有時真係唔明點解啲人可以面不改容咁飲晒佢

Coffee + pre work + monster

我依家bulking都有好多

咁樣飲法可能突然之間會猝死

已經咁玩左成年
Btw 我係fasted training
有無ching 都係

我以為比野咬 最初做gym 都唔見有呢d野

多啲擦body lotion 應該會好啲，不過習慣就好了

咔咔聲係熱身唔夠定係有氣泡

Why not both

識波，濕皮文唯一一樣直接加到訓練量、狀態就係咖啡因，世界禁藥組織都將咖啡因列做觀察名單就知幾把炮

???
純粹覺得好飲

佢已經好開心咁玩緊命,做乜仲加隻手推佢去死

笑死

驚整親

最驚係你死左 我仲生勾勾🥴

玩咩命，咪撚睇少人類適應性
每日攝取量超過500mg 咖啡因大有人在，超過安全劑量3-4倍再加其他興奮劑先諗出事

我都係上呢個網睇

如果有一日gym gym 下見到有人瞓咗係地下，嗰個一定係你

是🥴

真係On9仔先會話飲到死
你話toleration 係咁加量咁仲有計傾

請問連登醫生
我咁飲法仲有幾耐命

做得呢啲題目 就預咗實會有一啲keto撚沖出黎柒

每年沖big3整傷要入廠嘅人，一定多過飲咖啡因

咁唔通唔做咩

我deload 停飲
你又唔知
正係話咁飲會死

試過一次不了 舉舉下會突然間肚餓 想放低走去食嘢

同老母話飲奶粉會腎病一鳩樣程度

我一開始都係咁
玩玩下就慣左

無留意
一陣睇睇先
Btw ching 一齊12月尾破pr?
如果無封尖
需要spotter

唔影相 拍片
連登仔又會話我係frog ching

我真係唔敢好似師兄你咁飲

諗住喺咩場

唔好學
認真的
Coffee + pre workout + monster + fasted training

我24/7
得爛鬼餅玩

師兄唔會要越飲越多先有feel咩

我發覺用啲膠樽飲protein shake都幾難洗，好鬼痴，又易有嗅味，有冇人想改用不鏽鋼或者玻璃？

唔認同

行完一個長program 會deload 成個月
唔點caffeine
暫時還好

Ching係邊到操開？

明白晒，仲以為師兄你全年無休日日都飲

我個fd係直接沖水
小小苦楚等於激勵呀

師兄識貨

好呀

琴晚攞啲sparkling water 沖黎飲好撚正，不過唔知會唔會影響啲功效同吸收

好飲就得

我溝
唔知有冇影響

真係根本係美祿黎

我腳內側有
好似關肌肉生長拉扯到皮脂事

溝左先好
已經有研究話creatine 連住carbs 或protein飲個吸收會好d

上網見啲文章話反而仲好

有冇師兄係虛握？自從睇完sadik就發覺握得好舒服
如果用實握db推胸個手好似會比隻db扯住你咁(有冇人都係咁？）
Sorfor1999

竟然
貪佢中和whey啲甜味

我用db 唔會，反而用bar會

中和到咩我之前飲unflavoured溝水定溝whey都冇分別

C打想嚟睇得唔得

一齊test 年尾pr 啦
連登仔聚會

個個big 3都破500無謂過嚟丟架

我都破500

磅

做拉同RDL先會虛握
驚責死

你咁諗
就無計了

呢條片有講解到

建議你唔好 有人因為咁死/重傷

個人Prefer 實握為主
當練埋手握力

我由89kg減到71kg,
而家上磅上返76kg
PT學動作之後自己操,飲食都好重要

拉傷咗係咪休息會係最好嘅選擇？
因為之前拉傷過去睇骨醫佢都係開啲強效嘅止痛藥同埋肌肉鬆弛劑俾我食，但係食得多並唔係幾好，所以想問吓大家嘅意見

希望係咁， 聽完兩位巴打講安心左少少。 再觀望一排先

新手 請問myprotein 咩味好啲？

北海道牛奶（如果你鍾意甜嘅可以一戰），奶茶，薄荷朱古力

thx ching

Btw啲friend話黑糖珍珠奶茶味幾好飲，我都買咗幾包不過未試

搞到想試 好耐無飲mp

其實我覺得mp 啲味真係唔算特別好飲，都係貪佢平先買

我諗無人會覺得MP好飲

真，ON Double rich chocolate世界第一

綠茶都ok好飲

想問吓師兄們如果想買健力比寶（ipf approved)嘅裝備
唔買sbd嘅話（太貴）你地有咩途徑買
因為我見大部分外國牌子都唔送香港

Buyandship 集運
我諗只要你智力正常就會識用

Goji啲pt幾時開工
餐餐放工去做走過嚟煩住曬
想趁佢哋未翻工個陣做gym

你去得多佢認得你照計唔會搞你？

推胸用bar/機一定會虛握由新手推半餅推到依家三餅都係虛握，已經懶得改實握唔知係咪角度問題，三頭好似會出多左力將錯就錯

實握只會推db，squat、deadlift
推db通常都好重，起個下驚失平衡傷到手腕，實握穩陣
Back squat實握感覺好力d，好撚其鳩怪
Deadlift唔洗講

唔係 照搞
已經帶曬耳機聽歌
不過好似話拖租

拉傷邊到
最好係搵物理治療

新手嘅我今日終於squat 到100 kg 一下
雖然form炒炒哋
BW60

仲有mocha

係
一直都係咁飲

恭喜

多謝ching

btw今日同個fd拗squat 膝頭應唔應該過腳尖
呢個算唔算最大爭議性嘅問題
各位師兄點睇

史前問題重拗緊

叫佢睇少啲content farm好過

十幾年前可能係爭議

全部olympic lifter隻腳都壞曬
因為佢地膝頭過腳尖

Knee over toes posts少幾廿%pressure係膝
但knee 唔over toes posts多幾千% pressure係hips
唔知邊份research睇過 搵唔翻
所以係要過腳尖

Yea yea nice我吹大咗但應該係呢條片睇過

師兄咁夜都未瞓

做下嘢hea下就五點

16.5
我一年前都有 依家15 都唔個有無 有都係靠triceps biceps唔見晒

有拉下筋，琴日over head press因為個膊位唔係痛感而係痺既感覺，推果下feel到佢勁酸軟但都格硬嚟，但推完真係好舒服無咗痺既感覺，今日起身都好似feel到好返啲

膊位之前做做下痺咗，唔係拉傷應該係

自己摸斜方果時會唔會摸到腫起左咁
我無傷過膊頭 但做尖嘅好早期都試過有肩膊同手痺
果時睇過醫生同physio都話係頸有好多神經線經果個位穿落手 斜方果邊腫脹發炎會壓到神經線
果時仲有解釋過火燒果種痺同麻痺無力果種係有分別 但我唔記得左分別係咩
最後個physio係幫我打衝擊波消炎 然後教我點放鬆個斜方同埋activate返啲internal rotation嘅肌肉（佢話我個case好有機會係肩內旋肌群唔識用力所以個斜方食哂）
希望幫到你

Thx巴打岩岩摸落又無紅腫，隻手向上舉到好直又無痛楚我覺得可能以前成日用電腦同電話搞到個上斜方繃緊咗，有時會好易頸攰搞到。或者因為咁搞到肩既肌肉都被拉扯埋所以依家每日都抽時間幫個上斜方拉筋睇下有無好啲

好重

愈黎愈貴

我用玻璃，個蓋係膠，都係臭，不過冇膠樽咁臭

P記擺出黎俾人抺嘢啲毛巾做咩成日都唔見晒

屌你，抺完嘢即刻擺返去放消毒藥水果度得唔得啊？

我自己經驗係拉無咩料到
但用按摩球係好幫到手

一棍打撚死佢算啦

有冇師兄買過gymshark 啲tank 我見個model米87 著M size 咁我180係咪要著S?

Amazon/ebay

gymshark 咁垃圾
應該有size chart睇

今日92單

沖奧運個班，退役個陣膝頭都壞左8成

膝頭過腳尖，加膝頭內八

當聽日封占咁操

有冇人會bf買alphalete

係，運動員關節真係傷得好勁
不過傷完運動能力都仲好過啲叫人膝頭唔過腳尖嘅專家

日日都懷住哩個心態
今日唔知聽日事

每日都操到盡

每日去兩次

Low bar squat 後膊壓到痺係咩問題

臭既主要唔係膠 係啲protein 積

你呢句好勵志

Yes等緊兩點 不過第一次買 有無ching知VQ著開XL alphalete係咪都係著XL? 睇落好似alphalete個sizing更加偏細？

真係新手年代買完就無再買 一嚟好gay 二嚟著gymshark會比人笑 多數瘦猛猛先著gymshark 佢班athlete就另計啦 個個都enhanced扮natural 依家簽多咗啲勁人 Ryan terry Cbum 叫做改善咗少少呢個品牌形象 唔再只係得基佬瘦仔或者用嘢但係扮natural嘅fitness boy著

同埋其實design真係核突到不得了 stringer/tank cutting& colour gay到不得了

我淨係著過alphalete
冇著過VQ
alphalete 好睇衫 我有件L著得舒服
另一件L 緊

應該本來嘅心態就係咁
train like there's no tomorrow

認真，睇你有幾大隻

公佈左了？

想請教下操開PPL Rest PPL既師兄們，會唔會覺得次次都好似操唔夠咁因為我胸Total操20組，分係2個PushDay入面，每次做2-3個動作就搞掂個胸，好似唔係好夠咁

real?

可以唔限死20組架
個個人訓練容量唔同
一直慢慢加，加到覺得太多
咁就知自己可以練幾多

2020年仲拗緊呢樣？

有冇source

講真？

係
我講極佢都唔信
咁人哋係大隻過我嘅

仲殘餘好多力威健身呢種bro science
過左2-3年啦，會再好d，由其果班bodybuild，應該會再大隻d

如果大隻/大力係真理嘅話
你揾返IPF/bodybuild個班怪物嘅操野片比佢睇囉
睇下有幾多個真係特登唔過腳尖

因為我以前個操法都係做Push day做既野，但胸果part做4-5個動作已經20組，之後先開始操膊+3頭但次次都操到幾攰同埋要好長時間，所以先睇下係咪要改一改但如果改就會胸既訓練量變相降低左

師兄 冇汁喎

已block

覆錯post sor

D膠杯 入邊 好鬼多d鬼鼠位 真係要用 刷黎 刷

有冇 邊d杯簡單d 冇乜鬼鼠位 推介

支bar擺太低 其實冇一個standardise嘅位置 可以試下擺高少少 如果覺得舒服 又用到posterior chain就可以

1001記得開post

仲可以做幾耐

串過馬撚

我好早block 左
條仆街咩user name

所有凹凸位 , 樽蓋既螺旋紋 , 同埋飲果個蓋位都好多漬
用張紙巾一野抹落去實有野睇

但我係單邊痺唔知做乜

蓋位果d 螺旋紋 都算易洗
但 樽入邊 都有d 凹凸位 就比較煩
我想要d 樽內冇凹凸位 既樽

會唔會係左右shoulder mobility太唔對稱

個蓋位真係死症 完全洗唔到
有無咩杯或者方法可以無依個問題

獨立包裝protein再買枝樽水

旺角goji 有狗捉住個肥仔
係更衣室
發生咩事呀

？

通常run完一個5week program，sqt pr會大概進步幾多?10零kg正唔正常?

發覺飲左蛋白粉好易夢遺

jm9